{"prizeLevels": [{"questions": [{"question": "Wird ein Roman h\u00e4ppchenweise in der Tageszeitung abgedruckt, steht am Ende eines Teils meist \u2026?", "answerA": "Fortsetzung folgt", "answerB": "Bleiben Sie dran!", "answerC": "Die Spannung steigt", "answerD": "Ende offen", "correctAnswer": "Fortsetzung folgt"}, {"question": "Was ist die h\u00f6chste Gewinnstufe bei Wer Wird Million\u00e4r?", "answerA": "100000", "answerB": "10000", "answerC": "1000000", "answerD": "64000", "correctAnswer": "1000000"}, {"question": "Was ist ein anerkannter Ausbildungsberuf?", "answerA": "Gem\u00e4ldekaiser", "answerB": "Bildk\u00f6nig", "answerC": "Diaf\u00fcrst", "answerD": "Fotograf", "correctAnswer": "Fotograf"}]}, {"questions": [{"question": "Welchem Heiligen ist der 31.12. gewidmet?", "answerA": "Ali", "answerB": "Brian", "answerC": "Silvester", "answerD": "Nikolaus", "correctAnswer": "Silvester"}, {"question": "Was ist laut den biblischen 10 Geboten nicht ausdr\u00fccklich verboten?", "answerA": "Ehebrechen", "answerB": "T\u00f6ten", "answerC": "Stehlen", "answerD": "Rauchen", "correctAnswer": "Rauchen"}, {"question": "Worauf radelt man zu zweit?", "answerA": "Trabant", "answerB": "Katamaran", "answerC": "Zweierbob", "answerD": "Tandem", "correctAnswer": "Tandem"}, {"question": "Wer zuletzt lacht, lacht am \u2026?", "answerA": "d\u00fcmmsten", "answerB": "dollsten", "answerC": "wenigsten", "answerD": "besten", "correctAnswer": "besten"}, {"question": "Wie bezeichnet man eine Luftspiegelung in der W\u00fcste?", "answerA": "Mata Hari", "answerB": "Orang Utan", "answerC": "Fata Morgana", "answerD": "Ulan Bator", "correctAnswer": "Fata Morgana"}, {"question": "Wie hei\u00dfen die Sicherheitscontainer, in denen radioaktives Material bef\u00f6rdert wird?", "answerA": "ARCOR", "answerB": "ERROR", "answerC": "GREGOR", "answerD": "CASTOR", "correctAnswer": "CASTOR"}, {"question": "Wie hei\u00dfen die Zeichentrick-Wichte, die im ZDF-Werbefernsehen \u201eGu\u2019n Abend!\u201c W\u00fcnschen?", "answerA": "Heinzelm\u00e4nnchen", "answerB": "Mainzelm\u00e4nnchen", "answerC": "Lerchenzwerge", "answerD": "Fruchtzwerge", "correctAnswer": "Mainzelm\u00e4nnchen"}, {"question": "Was sucht man bei einem Pkw mit Automatik-Getriebe vergeblich?", "answerA": "Z\u00fcndschloss", "answerB": "Gaspedal", "answerC": "Kupplungspedal", "answerD": "Tank", "correctAnswer": "Kupplungspedal"}, {"question": "Was sollte eine Primaballerina in jedem Fall k\u00f6nnen?", "answerA": "Tanzen", "answerB": "Reiten", "answerC": "Backen", "answerD": "Stricken", "correctAnswer": "Tanzen"}, {"question": "Welches Schiff rammte 1912 einen Eisberg und sank?", "answerA": "Wasa", "answerB": "Bounty", "answerC": "Titanic", "answerD": "Estonia", "correctAnswer": "Titanic"}]}, {"questions": [{"question": "Welches der folgenden W\u00f6rter bezeichnet keine japanische Form der Selbstverteidigung?", "answerA": "Judo", "answerB": "Aikido", "answerC": "Karate", "answerD": "Mikado", "correctAnswer": "Mikado"}, {"question": "Was schmiert man jemandem sprichw\u00f6rtlich schmeichelnd um den Bart?", "answerA": "Schleim", "answerB": "Honig", "answerC": "Farbe", "answerD": "Sahne", "correctAnswer": "Honig"}, {"question": "Was ist eine Glucke?", "answerA": "br\u00fctendes Huhn", "answerB": "Gewohnheitstrinkerin", "answerC": "Dunstschicht", "answerD": "Himmelbett", "correctAnswer": "br\u00fctendes Huhn"}, {"question": "Was gie\u00dft man sprichw\u00f6rtlich ins Feuer, um einen Streit zu versch\u00e4rfen?", "answerA": "Wasser", "answerB": "\u00d6l", "answerC": "Spiritus", "answerD": "Benzin", "correctAnswer": "\u00d6l"}, {"question": "\u00dcber welchen Fluss geht man sprichw\u00f6rtlich, wenn man das Zeitliche segnet?", "answerA": "Mosel", "answerB": "Donau", "answerC": "Euphrat", "answerD": "Jordan", "correctAnswer": "Jordan"}, {"question": "Wie nennt man Kaffee mit einem Schuss Whiskey und Schlagsahne?", "answerA": "Scottish Delight", "answerB": "Irish Coffee", "answerC": "English Cream", "answerD": "Nessies Dream", "correctAnswer": "Irish Coffee"}, {"question": "Was wird als Firmament bezeichnet?", "answerA": "Unternehmensgr\u00fcndung", "answerB": "Himmelsgew\u00f6lbe", "answerC": "trockener Zement", "answerD": "Ladendiebstahl", "correctAnswer": "Himmelsgew\u00f6lbe"}, {"question": "In welcher Stadt ist der Fu\u00dfball-Verein Hertha BSC beheimatet?", "answerA": "Braunschweig", "answerB": "Bethel", "answerC": "Berlin", "answerD": "B\u00f6klund", "correctAnswer": "Berlin"}, {"question": "Wie lautet der Name Gottes bei den Muslimen?", "answerA": "Koran", "answerB": "Allah", "answerC": "Mohammed", "answerD": "Buddha", "correctAnswer": "Allah"}, {"question": "In welchem Beh\u00e4ltnis wird die Asche eines Verstorbenen beigesetzt?", "answerA": "Vase", "answerB": "Terrarium", "answerC": "Wabe", "answerD": "Urne", "correctAnswer": "Urne"}]}, {"questions": [{"question": "Was steckt sich der Hausarzt bei Bedarf in die Ohren?", "answerA": "Stethoskop", "answerB": "Horoskop", "answerC": "Kaleidoskop", "answerD": "Teleskop", "correctAnswer": "Stethoskop"}, {"question": "Welches dieser Tiere ist in Deutschland heimisch?", "answerA": "H\u00e4ngebauchschwein", "answerB": "Warzenschwein", "answerC": "Wildschwein", "answerD": "Wasserschwein", "correctAnswer": "Wildschwein"}, {"question": "Welcher Begriff wird vor Gericht f\u00fcr ein Beweisst\u00fcck verwendet?", "answerA": "Corporate Identity", "answerB": "Cordon bleu", "answerC": "Corpus Delicti", "answerD": "Con Carne", "correctAnswer": "Corpus Delicti"}, {"question": "Was du heute kannst besorgen, das \u2026", "answerA": "hat Zeit bis \u00fcbermorgen", "answerB": "sollst du klauen oder borgen", "answerC": "verschiebe nicht auf morgen", "answerD": "ist am Abend l\u00e4ngst verdorben", "correctAnswer": "verschiebe nicht auf morgen"}, {"question": "Was sucht man in einer Cola Light vergeblich?", "answerA": "Koffein ", "answerB": "Wasser", "answerC": "Kalorien", "answerD": "Kristallzucker", "correctAnswer": "Kristallzucker"}, {"question": "Zu ihrem ganzen Gl\u00fcck brauchten die Comedian Harmonists nichts als \u201cWochenende und \u2026\u201c? ", "answerA": "Apfelwein", "answerB": "Dollarschein", "answerC": "Herzilein", "answerD": "Sonnenschein", "correctAnswer": "Sonnenschein"}, {"question": "Durch welches Vergehen macht man sich in Deutschland strafbar?", "answerA": "Bibliphilie", "answerB": "Bigamie", "answerC": "Bijouterie", "answerD": "Biochemie", "correctAnswer": "Bigamie"}, {"question": "Wie wird die Flagge der Vereinigten Staaten von Amerika genannt?", "answerA": "Fish and Chips", "answerB": "Earth, Wind and Fire", "answerC": "Park and Ride", "answerD": "Stars and Stripes", "correctAnswer": "Stars and Stripes"}, {"question": "An welchem Land grenzt Deutschland im Norden an?", "answerA": "England", "answerB": "D\u00e4nemark", "answerC": "Copenhagen", "answerD": "Norwegen", "correctAnswer": "D\u00e4nemark"}]}, {"questions": [{"question": "Wer entsandte 1983 erstmals Abgeordnete in den Deutschen Bundestag?", "answerA": "Die Gr\u00fcnen", "answerB": "SPD", "answerC": "PDS", "answerD": "SED", "correctAnswer": "Die Gr\u00fcnen"}, {"question": "Ein Schwager ist entweder der Bruder des Ehepartners oder der ..?", "answerA": "Sohn der Tante", "answerB": "Mann der Schwester", "answerC": "Bruder des Vaters", "answerD": " Sohn des Bruders", "correctAnswer": "Mann der Schwester"}, {"question": "In welchem Abstand findet eine Biennale statt?", "answerA": "einmal im Jahr", "answerB": "alle zwei Jahre", "answerC": "alle drei Jahre", "answerD": "alle vier Jahre", "correctAnswer": "alle zwei Jahre"}, {"question": "Wie nennt man die Blutgef\u00e4\u00dfe, in denen der Stoff- und Gasaustausch mit den K\u00f6rperzellen erfolgt?", "answerA": "Balearen", "answerB": "Kapillaren", "answerC": "Balustraden", "answerD": "Myriaden", "correctAnswer": "Kapillaren"}, {"question": "Wie hei\u00dft das Geb\u00e4ude des US-Parlaments in Washington?", "answerA": "Kapital", "answerB": "Kapitol", "answerC": "Kartell", "answerD": "Kapitell", "correctAnswer": "Kapitol"}, {"question": "Wie wurde der Liberalisierungsprozess in der CSSR im Fr\u00fchjahr 1968 genannt?", "answerA": "Prager Fr\u00fchling", "answerB": "Prager Fenstersturz", "answerC": "Prager Schule", "answerD": "Prager Neustadt", "correctAnswer": "Prager Fr\u00fchling"}, {"question": "Zlatko sang sich an die Spitze der Charts mit dem Titel \u201cIch vermisse dich wie die \u2026\u201c?", "answerA": "Kr\u00e4tze", "answerB": "Galle", "answerC": "H\u00f6lle", "answerD": "Manu", "correctAnswer": "H\u00f6lle"}, {"question": "Wen heiratete John Lennon 1969?", "answerA": "Cosma Shiva", "answerB": "Mata Hari", "answerC": "Kawa Saki", "answerD": "Yoko Ono", "correctAnswer": "Yoko Ono"}, {"question": "Welcher dieser Begriffe steht f\u00fcr ein Kartenspiel?", "answerA": "Doppelknoten", "answerB": "Doppelagent", "answerC": "Doppelkopf", "answerD": "Doppelpunkt", "correctAnswer": "Doppelkopf"}, {"question": "Mit Hilfe welcher Zahl wird die Fl\u00e4che eines Kreises errechnet?", "answerA": "Pi", "answerB": "Rho", "answerC": "Lambda", "answerD": "Gamma", "correctAnswer": "Pi"}, {"question": "Wer fordert regelm\u00e4\u00dfig mehr Geld f\u00fcr Angestellte im \u00f6ffentlichen Dienst?", "answerA": "ORF", "answerB": "SP\u00d6", "answerC": "\u00d6TV", "answerD": "\u00d6VP", "correctAnswer": "\u00d6TV"}]}, {"questions": [{"question": "Welche Stadt liegt am Ausgang des Jadebusens?", "answerA": "Wilhelmshaven", "answerB": "Hongkong", "answerC": "Sydney", "answerD": "Kiew", "correctAnswer": "Wilhelmshaven"}, {"question": "Was machte Judas, nachdem er Jesus verraten hatte?", "answerA": "er wurde Gladiator", "answerB": "er erh\u00e4ngt sich", "answerC": "er wurde Weinh\u00e4ndler", "answerD": "er ging ins Kloster", "correctAnswer": "er erh\u00e4ngt sich"}, {"question": "Aus dem Fleisch welchen Tieres wurde urspr\u00fcnglich die Salami hergestellt?", "answerA": "Hund", "answerB": "Ratte", "answerC": "Esel", "answerD": "Katze", "correctAnswer": "Esel"}, {"question": "Wie hie\u00df der erste Nummer-1-Hit von Britney Spears?", "answerA": "\u201cOops \u2026 I Did it Again\u201c", "answerB": "\u201cGenie In A Bottle\u201c", "answerC": "\u201cAll You Need Is Love\u201c", "answerD": "\u201cBaby, One More Time\u201c", "correctAnswer": "\u201cBaby, One More Time\u201c"}, {"question": "Welche sp\u00e4tere Nationalheilige Frankreichs wurde 1431 wegen angeblicher Hexerei verbrannt?", "answerA": "Jeanne d\u2019Arc", "answerB": "Maria Stuart", "answerC": "Anne Boleyn", "answerD": "Lucrezia Borgia", "correctAnswer": "Jeanne d\u2019Arc"}, {"question": "Wie nennt man die Endpunkte der gedachten Erdachse?", "answerA": "\u00c4quator", "answerB": "Pole", "answerC": "Meridiane", "answerD": "Tangenten", "correctAnswer": "Pole"}, {"question": "In welchem Jahr stand die Notre-Dame in Flammen?", "answerA": "2018", "answerB": "2020", "answerC": "2016", "answerD": "2019", "correctAnswer": "2019"}, {"question": "Welcher der folgenden Begriffe bezeichnet keine Verbeugung?", "answerA": "Diener", "answerB": "Kotau", "answerC": "Knicks", "answerD": "Salto", "correctAnswer": "Salto"}, {"question": "Wer war der Begr\u00fcnder der physikalischen Chemie in Deutschland und gewann 1909 den Chemie-Nobelpreis?", "answerA": "Wilhelm Ostwald", "answerB": "Herr Etienne", "answerC": "Arthur Niekisch", "answerD": "Manfred Eigen", "correctAnswer": "Wilhelm Ostwald"}]}, {"questions": [{"question": "Was ist Voodoo?", "answerA": "Kampfsport", "answerB": "Videotechnik", "answerC": "afroamerikanische Religion", "answerD": "Telefongesellschaft", "correctAnswer": "afroamerikanische Religion"}, {"question": "Welche japanischen \u201cPocketmonster\u201c stehen bei Kindern hoch im Kurs?", "answerA": "Potomac", "answerB": "Pok\u00e9mon", "answerC": "Posh Spice", "answerD": "Pocahontas", "correctAnswer": "Pok\u00e9mon"}, {"question": "Was verarbeitet ein K\u00fcrschner?", "answerA": "Pelze", "answerB": "Fallobst", "answerC": "Edelh\u00f6lzer", "answerD": "Alteisen", "correctAnswer": "Pelze"}, {"question": "Was ist der Paso doble?", "answerA": "Cocktail", "answerB": "Doppelg\u00e4nger", "answerC": "Windhund", "answerD": "Gesellschaftstanz", "correctAnswer": "Gesellschaftstanz"}, {"question": "Was ist der Hauptbestandteil des Pfefferminz\u00f6ls?", "answerA": "Benzol", "answerB": "Kampfer", "answerC": "Menthol", "answerD": "Terpentin", "correctAnswer": "Menthol"}, {"question": "Woraus wird Lakritze gewonnen?", "answerA": "Zuckerrohr", "answerB": "Kautschuk", "answerC": "S\u00fc\u00dfholz", "answerD": "Raps", "correctAnswer": "S\u00fc\u00dfholz"}, {"question": "Was gilt in der Gesch\u00e4ftswelt als gro\u00dfz\u00fcgiges Verhalten?", "answerA": "Kulanz", "answerB": "Assekuranz", "answerC": "Solvenz", "answerD": "Impertinenz", "correctAnswer": "Kulanz"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Landeshauptstadt von Sachsen-Anhalt?", "answerA": "Dresden", "answerB": "Magdeburg", "answerC": "Chemnitz", "answerD": "Leipzig", "correctAnswer": "Magdeburg"}, {"question": "Welcher Fall wird in der Grammatik auch als \u201cWenfall\u201c bezeichnet?", "answerA": "Nominativ", "answerB": "Akkusativ", "answerC": "Dativ", "answerD": "Genitiv", "correctAnswer": "Akkusativ"}, {"question": "Wie nennt man eine Quelle, aus der in rhythmischen Abst\u00e4nden eine Hei\u00dfwasserfont\u00e4ne schie\u00dft?", "answerA": "Lawine", "answerB": "Strudel", "answerC": "Vulkan", "answerD": "Geysir", "correctAnswer": "Geysir"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Landeshauptstadtvon Schleswig-Holstein?", "answerA": "Flensburg", "answerB": "Kiel", "answerC": "Oldenburg", "answerD": "Cuxhaven", "correctAnswer": "Kiel"}, {"question": "Vor der Kaserne, vor dem gro\u00dfen Tor ..?", "answerA": "stand eine Laterne", "answerB": "leuchten uns die Sterne", "answerC": "ging der Weg nach Herne", "answerD": "blick ich in die Ferne", "correctAnswer": "stand eine Laterne"}]}, {"questions": [{"question": "Die des Zaubers unkundigen Menschen in den Harry-Potter-Abendteuern hei\u00dfen\u2026?", "answerA": "Rowlings", "answerB": "Hogwarts", "answerC": "Muggels", "answerD": "Askabans", "correctAnswer": "Muggels"}, {"question": "In welchem Jahr flog das Spaceshuttle das letzte mal?", "answerA": "2008", "answerB": "2011", "answerC": "2012", "answerD": "2005", "correctAnswer": ""}, {"question": "Wie hei\u00dft das Atom, welches 3 Au\u00dfenelektronen hat?", "answerA": "Wasserstoff", "answerB": "Beryllium", "answerC": "Helium", "answerD": "Aluminium", "correctAnswer": "Aluminium"}, {"question": "Wie nennt man eine Legierung aus Kupfer und Zinn?", "answerA": "Blei", "answerB": "Platin", "answerC": "Bronze", "answerD": "Quecksilber", "correctAnswer": "Bronze"}, {"question": "Was tanken D\u00fcsenflugzeuge?", "answerA": "Birkin", "answerB": "Karotin", "answerC": "Chinin", "answerD": "Kerosin", "correctAnswer": "Kerosin"}, {"question": "Wo zahlt man mit Escudos?", "answerA": "1Portugal", "answerB": "Spanien", "answerC": "Griechenland", "answerD": "Italien", "correctAnswer": ""}, {"question": "Was bedeutet der Ausdruck \u201cda capo\u201c?", "answerA": "alles kaputt", "answerB": "von unten", "answerC": "da vorne", "answerD": "noch einmal", "correctAnswer": "noch einmal"}, {"question": "Was sagen Politiker h\u00e4ufig, wenn sie \u201czweiseitig\u201c meinen?", "answerA": "bilingual", "answerB": "bisexuell", "answerC": "bipolar", "answerD": "bilateral", "correctAnswer": "bilateral"}, {"question": "Zu welcher Tierunterordnung geh\u00f6rt die Blindschleiche?", "answerA": "Echsen", "answerB": "Schlangen", "answerC": "Kr\u00f6ten", "answerD": "W\u00fcrmer", "correctAnswer": "Echsen"}, {"question": "Was geh\u00f6rt nicht zu den Geschenken der Heiligen Drei K\u00f6nige?", "answerA": "Gold", "answerB": "Salbei", "answerC": "Myrre", "answerD": "Weihrauch", "correctAnswer": "Salbei"}, {"question": "Wo liegen die Appalachen?", "answerA": "Italien", "answerB": "USA", "answerC": "Frankreich", "answerD": "Argentinien", "correctAnswer": "USA"}, {"question": "Wer siegte 333 bei der Keilerei bei Issos?", "answerA": "Napoleon", "answerB": "Alexander", "answerC": "Spartacus", "answerD": "Hannibal", "correctAnswer": "Alexander"}, {"question": "Wie hei\u00dft das russische Parlament?", "answerA": "Datscha", "answerB": "Borschtsch", "answerC": "Duma", "answerD": "Gulag", "correctAnswer": "Duma"}, {"question": "Worin besteht der kleine genetische Unterschied zwischen Mann und Frau?", "answerA": "Beta-Blocker", "answerB": "Vitamin C", "answerC": "Y-Chromosom", "answerD": "Gamma-Strahlen", "correctAnswer": "Y-Chromosom"}, {"question": "Ein solventer Mensch ist \u2026?", "answerA": "pleite", "answerB": "widerborstig", "answerC": "redegewandt", "answerD": "zahlungsf\u00e4hig", "correctAnswer": "zahlungsf\u00e4hig"}, {"question": "Was sind Primaten?", "answerA": "Erdsatelliten", "answerB": "Camper", "answerC": "Herrentiere", "answerD": "Obersch\u00fcler", "correctAnswer": "Herrentiere"}, {"question": "Wie nennt der Biologe die farbgebenden Substanzen in den Zellen von Pflanzen und Tieren?", "answerA": "Pigmente", "answerB": "Streptokokken", "answerC": "Allergene", "answerD": "Mikroskop", "correctAnswer": "Pigmente"}, {"question": "Welches gruselige Kost\u00fcmfest feiern Amerikaner am Abend vor Allerheiligen?", "answerA": "Geburtstag", "answerB": "Halloween", "answerC": "Thanksgiving", "answerD": "St. Patrick\u00b4s Day", "correctAnswer": "Halloween"}, {"question": "Welchen Staat kauften die USA 1867 Alaska ab?", "answerA": "Kanada", "answerB": "Russland", "answerC": "England", "answerD": "D\u00e4nemark", "correctAnswer": "Russland"}, {"question": "Wie nennt man in der katholischen Kirche die Lossprechung von S\u00fcnden?", "answerA": "Absonderung", "answerB": "Absolution", "answerC": "Absorbation", "answerD": "Absto\u00df", "correctAnswer": "Absolution"}, {"question": "Welcher dieser Inseln geh\u00f6rt zu den Kleinen Sundainseln?", "answerA": "Spiekeroog", "answerB": "Bali", "answerC": "Hawaii", "answerD": "Korfu", "correctAnswer": "Bali"}, {"question": "Um was f\u00fcr ein Kleidungsst\u00fcck handelt es sich bei einem persischen Tschador?", "answerA": "M\u00e4nnerreithose", "answerB": "Priesterhut", "answerC": "Frauenschleier", "answerD": "Soldatenrock", "correctAnswer": "Frauenschleier"}, {"question": "Was bedeutet im Altgriechischen das Wort Charakter?", "answerA": "Atem", "answerB": "Bauchnabel", "answerC": "das Eingepr\u00e4gte", "answerD": "Ansprechbarkeit", "correctAnswer": "das Eingepr\u00e4gte"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt Syriens?", "answerA": "Beirut", "answerB": "Amman", "answerC": "Damaskus", "answerD": "Jerusalem", "correctAnswer": "Damaskus"}, {"question": "In welchem US-Bundesstaat liegt Las Vegas?", "answerA": "Nevada", "answerB": "Kalifornien", "answerC": "Texas", "answerD": "South Carolina", "correctAnswer": "Nevada"}, {"question": "Wie lautete der urspr\u00fcngliche Name von New York?", "answerA": "New Castle", "answerB": "Neu Amsterdam", "answerC": "New Haarlem", "answerD": "Neu Liverpool", "correctAnswer": "Neu Amsterdam"}, {"question": "Was bedeutet der Begriff Diskothek w\u00f6rtlich \u00fcbersetzt?", "answerA": "Tanzhalle", "answerB": "Heiratsmarkt", "answerC": "Scheibensammlung", "answerD": "Nachtlager", "correctAnswer": "Scheibensammlung"}, {"question": "Zu welchem Staat z\u00e4hlt Tasmanien?", "answerA": "Madagaskar", "answerB": "Argentinien", "answerC": "Australien", "answerD": "Indonesien", "correctAnswer": "Australien"}, {"question": "Was l\u00e4sst sich in grammatikalischer Hinsicht mit einem Verb machen?", "answerA": "Deklinieren", "answerB": "Extrahieren", "answerC": "Konjungieren", "answerD": "Tranchieren", "correctAnswer": "Konjungieren"}, {"question": "Was ist ein Rhombus?", "answerA": "m\u00e4nnliche Hornisse", "answerB": "mit Gas betriebener Bus", "answerC": "bemaltes Kirchenfenster", "answerD": "Viereck", "correctAnswer": "Viereck"}, {"question": "Wie nennt man die Lobrede auf einen Preistr\u00e4ger?", "answerA": "Laudatio", "answerB": "Tirade", "answerC": "Ovation", "answerD": "Konjugation", "correctAnswer": "Laudatio"}, {"question": "Wie nennt man die Kegel beim Bowling?", "answerA": "Blocks", "answerB": "Pins", "answerC": "Pales", "answerD": "Posts", "correctAnswer": "Pins"}, {"question": "Wie hei\u00dft der gr\u00f6\u00dfte See S\u00fcdamerikas?", "answerA": "Titicacasee", "answerB": "Humboldtsee", "answerC": "Platasee", "answerD": "Chacosee", "correctAnswer": "Titicacasee"}, {"question": "Was ist eine Hybride?", "answerA": "Kreuzung", "answerB": "Zapfs\u00e4ule", "answerC": "Wasserkur", "answerD": "Heilpraktikerin", "correctAnswer": "Kreuzung"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Lehre vom Herzen und den Herzkrankheiten?", "answerA": "Neurologie", "answerB": "Kardiologie", "answerC": "Karzinologie", "answerD": "H\u00e4matologie", "correctAnswer": "Kardiologie"}, {"question": "Welcher Ausdruck ist in \u00d6sterreich f\u00fcr die Johannisbeere gebr\u00e4uchlich?", "answerA": "Zwetschke", "answerB": "Marille", "answerC": "Ribisel", "answerD": "Preiselbeere", "correctAnswer": ""}, {"question": "Wie nennt man die Greifv\u00f6geln ausgew\u00fcrgten Klumpen unverdaulicher Nahrung?", "answerA": "Gew\u00fcrg", "answerB": "Gebrechen", "answerC": "Gespei", "answerD": "Gew\u00f6lle", "correctAnswer": "Gew\u00f6lle"}, {"question": "Welcher dieser Preise wird nicht f\u00fcr Filme vergeben?", "answerA": "C\u00e9sar", "answerB": "Ingeborg-Bachmann-Preis", "answerC": "Goldene Palme von Cannes", "answerD": "Oscar", "correctAnswer": "Ingeborg-Bachmann-Preis"}]}, {"questions": [{"question": "Wie viele Finger hat Micky Maus an einer Hand?", "answerA": "2 Finger", "answerB": "3 Finger", "answerC": "4 Finger", "answerD": "5 Finger", "correctAnswer": "4 Finger"}, {"question": "Welches dieser Tiere geh\u00f6rt nicht zu den Lurchen?", "answerA": "Grottenolm", "answerB": "Sumpfotter", "answerC": "Feuersalamander", "answerD": "Geburtshelferkr\u00f6te", "correctAnswer": "Sumpfotter"}, {"question": "Was bedeutet Film im eigentlichen Wortsinn?", "answerA": "D\u00fcnne Haut", "answerB": "Schatten", "answerC": "Abfolge", "answerD": "Mondschein", "correctAnswer": "D\u00fcnne Haut"}, {"question": "In welcher Stadt ruhen die Gebeine der Heiligen Drei K\u00f6nige?", "answerA": "Triest", "answerB": "Rom", "answerC": "K\u00f6ln", "answerD": "Nantes", "correctAnswer": "K\u00f6ln"}, {"question": "Wie nennt man die chirurgische Korrektur der Nase?", "answerA": "Rhinoplastik", "answerB": "Zinkometrie", "answerC": "Pniseketion", "answerD": "Nasorektomie", "correctAnswer": "Rhinoplastik"}, {"question": "Wie nennen Seeleute die Nordsee bei Sturm?", "answerA": "Blaue Marie", "answerB": "Blanker Hans", "answerC": "Gr\u00fcner Heinrich", "answerD": "Nasse Ulla", "correctAnswer": "Blanker Hans"}, {"question": "In welcher Disziplin der Leichtathletik werden nacheinander ein \u201chop\u201d, \u201cstep\u201d und \u201cjump\u201d ausgef\u00fchrt?", "answerA": "Hochsprung", "answerB": "Weitsprung", "answerC": "Dreisprung", "answerD": "Stabhochsprung", "correctAnswer": "Dreisprung"}, {"question": "Was ist eine An\u00e4mie?", "answerA": "Ged\u00e4chtnisl\u00fccke", "answerB": "Blutarmut", "answerC": "Freilassung von Gefangenen", "answerD": "Rhetorisches Mittel", "correctAnswer": "Blutarmut"}, {"question": "Welche Schachfigur darf ausschlie\u00dflich diagonal \u00fcber das Schachbrett gef\u00fchrt werden?", "answerA": "Dame", "answerB": "Turm", "answerC": "K\u00f6nig", "answerD": "L\u00e4ufer", "correctAnswer": "L\u00e4ufer"}, {"question": "Wer w\u00e4hlt den deutschen Bundespr\u00e4sidenten?", "answerA": "Bundesrat", "answerB": "Bundestag", "answerC": "Bundesversammlung", "answerD": "Bundesaufsicht", "correctAnswer": "Bundesversammlung"}, {"question": "Wie bezeichnet man die kosmologische Urknall-Theorie noch?", "answerA": "Big Bang", "answerB": "Big Baff", "answerC": "Big Bum", "answerD": "Big Bug", "correctAnswer": "Big Bang"}, {"question": "Wo findet die Kunstausstellung \u201cdocumenta\u201d statt?", "answerA": "M\u00fcnchen", "answerB": "D\u00fcsseldorf", "answerC": "Leipzig", "answerD": "Kassel", "correctAnswer": "Kassel"}, {"question": "Was entdeckte Robert Koch?", "answerA": "Vitamine", "answerB": "Bikini-Atoll", "answerC": "Kalorien", "answerD": "Tuberkelbazillus", "correctAnswer": "Tuberkelbazillus"}, {"question": "Wer von diesen vieren ist kein Vogel?", "answerA": "Wellensittich", "answerB": "Pfauenauge", "answerC": "Goldammer", "answerD": "Rotkehlchen", "correctAnswer": "Pfauenauge"}, {"question": "Wie hei\u00dft das Getr\u00e4nk, das man sich nach dem Essen g\u00f6nnt?", "answerA": "Amuse-Gueule", "answerB": "Digestif", "answerC": "Bombe finale", "answerD": "Aperitif", "correctAnswer": "Digestif"}, {"question": "Unter welchem Syndrom leidet ein stets m\u00fcder und gleichg\u00fcltiger Mitarbeiter?", "answerA": "Mobbing", "answerB": "Key-Account", "answerC": "Burnout", "answerD": "Outsourcing", "correctAnswer": "Burnout"}, {"question": "Was speichern Kamele in ihren H\u00f6ckern?", "answerA": "Luft", "answerB": "Fett", "answerC": "Milch", "answerD": "Urin", "correctAnswer": "Fett"}, {"question": "Wo entwarfen 12 Staats- und Regierungschefs im Dezember 1991 die Europ\u00e4ische Union?", "answerA": "Wien", "answerB": "Liverpool", "answerC": "Hamburg", "answerD": "Maastricht", "correctAnswer": "Maastricht"}, {"question": "Was streut man normalerweise auf sein Fr\u00fchst\u00fccksei?", "answerA": "Ammoniumnitrat", "answerB": "Calciumcarbonat", "answerC": "Natriumchlorid", "answerD": "Paracetamol", "correctAnswer": "Natriumchlorid"}, {"question": "Welcher der folgenden Ausdr\u00fccke wird nicht f\u00fcr Pferde benutzt?", "answerA": "M\u00e4hre", "answerB": "Klepper", "answerC": "Gaul", "answerD": "Bache", "correctAnswer": "Bache"}, {"question": "Wie hei\u00dft der l\u00e4ngste Fluss Europas?", "answerA": "Rhein", "answerB": "Donau", "answerC": "Elbe", "answerD": "Wolga", "correctAnswer": "Wolga"}, {"question": "Welcher Begriff gab dem Pfifferling seinen Namen?", "answerA": "Pfeifer", "answerB": "Pfeiler", "answerC": "Pfeffer", "answerD": "Pfaffe", "correctAnswer": "Pfeffer"}, {"question": "Wie nennt man das Schlusswort des Verteidigers oder Staatsanwaltes vor Gericht?", "answerA": "Predigt", "answerB": "Prolog", "answerC": "Referat", "answerD": "Pl\u00e4doyer", "correctAnswer": "Pl\u00e4doyer"}, {"question": "Welches der folgenden Metalle ist nicht radioaktiv?", "answerA": "Radium", "answerB": "Plutonium", "answerC": "Uran", "answerD": "Vanadium", "correctAnswer": ""}, {"question": "Welche Tiere geh\u00f6ren zur Familie der Felidae?", "answerA": "Hunde", "answerB": "Katzen", "answerC": "V\u00f6gel", "answerD": "Hamster", "correctAnswer": "Katzen"}, {"question": "Woher kommt die aus der Werbung bekannte Piemont-Kirsche?", "answerA": "Spanien", "answerB": "Frankreich", "answerC": "Italien", "answerD": "Kroatien", "correctAnswer": "Italien"}, {"question": "Wie hei\u00dft die gr\u00f6\u00dfte Stadt Afrikas?", "answerA": "Kapstadt", "answerB": "Nairobi", "answerC": "Kairo", "answerD": "Johannesburg", "correctAnswer": "Kairo"}]}, {"questions": [{"question": "Was untersuchen Petrologen?", "answerA": "Gestein", "answerB": "Darmkrankheiten", "answerC": "\u00d6ltanker", "answerD": "Russische Geschichte", "correctAnswer": "Gestein"}, {"question": "Wie nennen Kaufleute den letzten Tag des Monats?", "answerA": "Exitus", "answerB": "Finish", "answerC": "Ultimo", "answerD": "Finale", "correctAnswer": "Ultimo"}, {"question": "Wem verdankt der Teddyb\u00e4r seinen Namen?", "answerA": "Telly Savalas", "answerB": "Ted Turner", "answerC": "Theodore Roosevelt", "answerD": "Prinz Edward", "correctAnswer": "Theodore Roosevelt"}, {"question": "Welcher Konfession geh\u00f6rte John F. Kennedy an?", "answerA": "buddhistisch", "answerB": "r\u00f6misch-katholisch", "answerC": "j\u00fcdisch", "answerD": "puritanisch", "correctAnswer": "r\u00f6misch-katholisch"}, {"question": "Wer erfand den Blitzableiter?", "answerA": "Franklin D. Roosevelt", "answerB": "Henry Ford", "answerC": "Thomas A. Edison", "answerD": "Benjamin Franklin", "correctAnswer": "Benjamin Franklin"}, {"question": "Wie nennt man die kulturelle Bewegung in Europa im \u00dcbergang vom Mittelalter zur Neuzeit?", "answerA": "Renaissance", "answerB": "Barock", "answerC": "Klassizismus", "answerD": "Romantik", "correctAnswer": "Renaissance"}, {"question": "Wer war August Bebel?", "answerA": "General im 1. Weltkrieg", "answerB": "Erster Vorsitzender der SED", "answerC": "Olympiasieger im Dressurreiten", "answerD": "Mitgr\u00fcnder der SPD", "correctAnswer": "Mitgr\u00fcnder der SPD"}, {"question": "Wer erfand den Viertaktmotor?", "answerA": "Gottlieb Daimler", "answerB": "Carl Benz", "answerC": "Rudolf Diesel", "answerD": "Nikolaus Otto", "correctAnswer": "Nikolaus Otto"}, {"question": "Wie nennt man die im Wasser treibenden pflanzlichen und tierischen Kleinstlebewesen?", "answerA": "Krill", "answerB": "Plankton", "answerC": "Tang", "answerD": "Mikrotom", "correctAnswer": "Plankton"}, {"question": "Wie nennt man ein Bauwerk mit einem achteckigen Grundriss?", "answerA": "Pentagon", "answerB": "Octopus", "answerC": "Pantaleon", "answerD": "Oktogon", "correctAnswer": "Oktogon"}, {"question": "Welches Metall wird mit Kupfer legiert, um Messing zu erhalten?", "answerA": "Eisen", "answerB": "Zink", "answerC": "Silber", "answerD": "Blei", "correctAnswer": "Zink"}, {"question": "Wie lautet der deutsche Begriff f\u00fcr Konsonant?", "answerA": "Umlaut", "answerB": "Mitlaut", "answerC": "Vorlaut", "answerD": "Selbstlaut", "correctAnswer": "Mitlaut"}, {"question": "Was bekommt man, wenn man in einem Restaurant in \u00d6sterreich Karfiol bestellt?", "answerA": "Spitzkohl", "answerB": "Wei\u00dfkohl", "answerC": "Blumenkohl", "answerD": "Rotkohl", "correctAnswer": "Blumenkohl"}, {"question": "Welcher der folgenden Personen wurde nicht in Wien geboren?", "answerA": "Romy Schneider", "answerB": "Wolfgang Amadeus Mozart", "answerC": "Niki Lauda", "answerD": "Peter Alexander", "correctAnswer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"question": "Welches Gewand geh\u00f6rt nicht zur Garderobe der alten R\u00f6mer?", "answerA": "Stola", "answerB": "Burnus", "answerC": "Tunika", "answerD": "Toga", "correctAnswer": "Burnus"}, {"question": "Zu welcher Band geh\u00f6rt der ehemalige Friseur Thomas D.?", "answerA": "Die Fantastischen 4", "answerB": "R\u00f6delheim Hartreim", "answerC": "Rammstein", "answerD": "Wolfsheim", "correctAnswer": "Die Fantastischen 4"}, {"question": "Welcher Begriff aus dem Kasino-Jargon steht f\u00fcr besonders bedeutende Aktiengesellschaften?", "answerA": "Blue Chips", "answerB": "Rouge ou noir", "answerC": "Zero-Bounds", "answerD": "Jetons", "correctAnswer": "Blue Chips"}, {"question": "Wie nennt man Nadelh\u00f6lzer noch?", "answerA": "Koryph\u00e4en", "answerB": "Korinthen", "answerC": "Koniferen", "answerD": "Koriander", "correctAnswer": "Koniferen"}, {"question": "Wie nennt man die l\u00e4ngste Seite eines rechtwinkligen Dreiecks?", "answerA": "Hypotenuse", "answerB": "Tangente", "answerC": "Sekante", "answerD": "Kathete", "correctAnswer": "Hypotenuse"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt von Mecklenburg-Vorpommern?", "answerA": "Rostock", "answerB": "Greifswald", "answerC": "Magdeburg", "answerD": "Schwerin", "correctAnswer": "Schwerin"}, {"question": "Was sind die Salomonen?", "answerA": "Virenstamm", "answerB": "Inselgruppe", "answerC": "Forellen", "answerD": "Satanisten", "correctAnswer": "Inselgruppe"}, {"question": "Wie bezeichnet man in der Informatik eine Sicherungskopie auf einem zweiten Datentr\u00e4ger?", "answerA": "Download", "answerB": "Plug In", "answerC": "Backup", "answerD": "Scroll", "correctAnswer": "Backup"}, {"question": "Woraus wird Safran gewonnen?", "answerA": "Tuple", "answerB": "Rose", "answerC": "Krokus", "answerD": "Orchidee", "correctAnswer": "Krokus"}, {"question": "Wie nennt man in der Schifffahrt die dem Wind zugewandte Seite des Schiffes?", "answerA": "Lee", "answerB": "Backbord", "answerC": "Luv", "answerD": "Steuerbord", "correctAnswer": "Luv"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt Afghanistans?", "answerA": "Paschtu", "answerB": "Kabul", "answerC": "Rabbani", "answerD": "Hazara", "correctAnswer": "Kabul"}, {"question": "Was versteht man unter \u00d6kotrophologie?", "answerA": "Ern\u00e4hrungswissenschaft", "answerB": "Umweltschutz", "answerC": "Heimlichtuerei", "answerD": "biologische D\u00fcngung", "correctAnswer": "Ern\u00e4hrungswissenschaft"}, {"question": "Welches Gem\u00fcse bezeichnet man auch als Spargelkohl?", "answerA": "Broccoli", "answerB": "Radieschen", "answerC": "Kohlrabi", "answerD": "Wirsing", "correctAnswer": ""}, {"question": "Was bezeichnet man als Aurora borealis?", "answerA": "Schwarze Orchidee", "answerB": "Polarlicht", "answerC": "Tiefseebeben", "answerD": "Kinderhochzeit", "correctAnswer": "Polarlicht"}, {"question": "Wie hei\u00dft die gr\u00f6\u00dfte Provinz Finnlands?", "answerA": "Putzi", "answerB": "Lappi", "answerC": "Pappi", "answerD": "Suppi", "correctAnswer": "Lappi"}, {"question": "Welches Satzzeichen wird auch Kolon genannt?", "answerA": "Punkt", "answerB": "Komma", "answerC": "Doppelpunkt", "answerD": "Fragezeichen", "correctAnswer": "Doppelpunkt"}, {"question": "Was ist ein Labradorit?", "answerA": "Hunderasse", "answerB": "Schmuckstein", "answerC": "Himmelsk\u00f6rper", "answerD": "Klugschw\u00e4tzer", "correctAnswer": "Schmuckstein"}, {"question": "Was liebt der Philanthrop?", "answerA": "Tiere", "answerB": "Menschen", "answerC": "Pflanzen", "answerD": "Pilze", "correctAnswer": "Menschen"}]}, {"questions": [{"question": "Welche der folgenden Kulturpflanzen ist kein Getreide?", "answerA": "Roggen", "answerB": "Dinkel", "answerC": "Hafer", "answerD": "Buchweizen", "correctAnswer": "Buchweizen"}, {"question": "Wann wurde Tetris ver\u00f6ffentlicht?", "answerA": "1984", "answerB": "1628", "answerC": "2010", "answerD": "1950", "correctAnswer": "1984"}, {"question": "Was f\u00fcr ein Tier ist die Kellerassel?", "answerA": "Krebs", "answerB": "Zecke", "answerC": "Insekt", "answerD": "Spinne", "correctAnswer": "Krebs"}, {"question": "Welches dieser W\u00f6rter ist kein Palindrom?", "answerA": "Reliefpfeiler", "answerB": "Pascha", "answerC": "Rentner", "answerD": "Anna", "correctAnswer": "Pascha"}, {"question": "Was bedeutet Rock \u2019n\u2019 Roll w\u00f6rtlich \u00fcbersetzt?", "answerA": "tanzen und rollen", "answerB": "wiegen und rollen", "answerC": "singen und rollen", "answerD": "klatschen und rollen", "correctAnswer": "wiegen und rollen"}, {"question": "Auf welcher Insel liegt Tokio?", "answerA": "Borneo", "answerB": "Honshu", "answerC": "Luzon", "answerD": "Hokkaido", "correctAnswer": "Honshu"}, {"question": "Wie hie\u00df der erste von den Amerikanern entwickelte wiederverwendbare Spaceshuttle?", "answerA": "Columbia", "answerB": "Enterprise", "answerC": "Atlantis", "answerD": "Voyager", "correctAnswer": "Columbia"}, {"question": "Zu welcher Tierklasse geh\u00f6ren die Skorpione?", "answerA": "Insekten", "answerB": "Spinnentiere", "answerC": "S\u00e4ugetiere", "answerD": "Reptilien", "correctAnswer": "Spinnentiere"}, {"question": "Wie viele Nullen hat die Zahl, die man in Deutschland als Trillion bezeichnet?", "answerA": "12", "answerB": "15", "answerC": "18", "answerD": "21", "correctAnswer": "18"}, {"question": "Wie hei\u00dft der Miniroboter mit Gl\u00fchbirnenkopf, der Daniel D\u00fcsentrieb unter die Arme greift?", "answerA": "Kleine Leuchte", "answerB": "Helferlein", "answerC": "Funkenm\u00e4nnchen", "answerD": "Abraxas", "correctAnswer": "Helferlein"}, {"question": "Wen widmenten die Germanen den Donnerstag?", "answerA": "Thor", "answerB": "Wotan", "answerC": "Tyr", "answerD": "Baldr", "correctAnswer": "Thor"}, {"question": "Wer erfand den fetten Comic-Kater Garfield?", "answerA": "Jim Davis", "answerB": "Carl Barks", "answerC": "Dik Browne", "answerD": "Matt Groening", "correctAnswer": "Jim Davis"}, {"question": "Was bedeutete das Wort Biskuit urspr\u00fcnglich?", "answerA": "mit Honig gef\u00fcllt", "answerB": "schaumig geschlagen", "answerC": "Weizenmantel", "answerD": "zweimal gekocht", "correctAnswer": "zweimal gekocht"}, {"question": "Welches dieser Schiffe geh\u00f6rte nicht zu Kolumbus\u2019 Expedition von 1492?", "answerA": "Mayflower", "answerB": "Pinta", "answerC": "Ni\u00f1a", "answerD": "Santa Mar\u00eda", "correctAnswer": "Mayflower"}, {"question": "F\u00fcr welche Berufsgruppe wurde der Trenchcoat urspr\u00fcnglich gefertigt?", "answerA": "Torfstecher", "answerB": "F\u00f6rster", "answerC": "Soldaten", "answerD": "Detektive", "correctAnswer": "Soldaten"}, {"question": "Was ist Genealogie?", "answerA": "Ahnenforschung", "answerB": "Vererbungslehre", "answerC": "Gesteinskunde", "answerD": "Erziehungswissenschaft", "correctAnswer": "Ahnenforschung"}, {"question": "Welche Kunstepoche l\u00f6ste in Europa das Barock ab?", "answerA": "Rokoko", "answerB": "Jugendstil", "answerC": "Kubismus", "answerD": "Gotik", "correctAnswer": "Rokoko"}, {"question": "Was bedeutete urspr\u00fcnglich das Wort Zeitung?", "answerA": "Morgen", "answerB": "Nachricht", "answerC": "Todesfall", "answerD": "Marktplatz", "correctAnswer": "Nachricht"}, {"question": "Worunter leidet ein Patienten, dem Adipositas bescheinigt wird?", "answerA": "Magersucht", "answerB": "Alkoholsucht", "answerC": "Spielsucht", "answerD": "Fettsucht", "correctAnswer": "Fettsucht"}, {"question": "Aus welchem Land stammt urspr\u00fcnglich das Rugby?", "answerA": "England", "answerB": "Australien", "answerC": "Schottland", "answerD": "USA", "correctAnswer": "England"}, {"question": "Was soll bei einem Theaterbrand die Ausbreitung des Feuers verhindern?", "answerA": "eiserne Lunge", "answerB": "eiserne Jungfrau", "answerC": "eiserner Vorhang", "answerD": "eiserne Maske", "correctAnswer": "eiserner Vorhang"}, {"question": "Wie lange dauert eine Amtsperiode des franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten?", "answerA": "f\u00fcnf Jahre", "answerB": "sieben Jahre", "answerC": "vier Jahre", "answerD": "ein Jahr", "correctAnswer": "sieben Jahre"}, {"question": "Was bedeutet das Wort \u201cChristus\u201d?", "answerA": "K\u00f6nig", "answerB": "Gekreuzigter", "answerC": "Gesalbter", "answerD": "Herr", "correctAnswer": "Gesalbter"}, {"question": "Aus welchem chemischen Elementen besteht das Ozon?", "answerA": "Sauerstoff", "answerB": "Wasserstoff", "answerC": "Stickstoff", "answerD": "Kohlenstoff", "correctAnswer": "Sauerstoff"}, {"question": "Wie lautet der gel\u00e4ufigere Name der Insel Kalaallit Nunaat?", "answerA": "Madagaskar", "answerB": "Gr\u00f6nland", "answerC": "Borneo", "answerD": "Java", "correctAnswer": "Gr\u00f6nland"}, {"question": "Welche Gro\u00dfkatze kann als einige ihre Krallen nicht vollst\u00e4ndig einziehen?", "answerA": "Gepard", "answerB": "L\u00f6we", "answerC": "Leopard", "answerD": "Jaguar", "correctAnswer": "Gepard"}, {"question": "Was ist eine Glyptothek?", "answerA": "Skulpturensammlung", "answerB": "Wachsfigurenkabinett", "answerC": "Museumsrestaurant", "answerD": "Kupfersticharchiv", "correctAnswer": "Skulpturensammlung"}, {"question": "Wie lautet der fr\u00fchere Name von Taiwan?", "answerA": "Ceylon", "answerB": "Formosa", "answerC": "Mandschurei", "answerD": "Macao", "correctAnswer": "Formosa"}, {"question": "Welche der folgenden Pflanzen gibt es tats\u00e4chlich?", "answerA": "Pestwurz", "answerB": "Cholerawurz", "answerC": "Syphiliswurz", "answerD": "Mumpswurz", "correctAnswer": "Pestwurz"}, {"question": "Was versteht man unter einem Piktogramm?", "answerA": "Eilbrief", "answerB": "Bildsymbol", "answerC": "Werbeplakat", "answerD": "Sportzeitung", "correctAnswer": "Bildsymbol"}, {"question": "Woher stammt die Friedensnobelpreistr\u00e4gerin Mutter Teresa?", "answerA": "Spanien", "answerB": "Italien", "answerC": "Albanien", "answerD": "Griechenland", "correctAnswer": "Albanien"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt von Kanada?", "answerA": "Ottawa", "answerB": "Toronto", "answerC": "Quebec", "answerD": "Montreal", "correctAnswer": "Ottawa"}, {"question": "Wohin geht man, wenn man einen Termin beim \u00d6kologen hat?", "answerA": "Umweltbeauftragter", "answerB": "Tierz\u00fcchter", "answerC": "Weinfachmann", "answerD": "Sch\u00f6nheitschirurg", "correctAnswer": "Weinfachmann"}, {"question": "Was geh\u00f6rt zur Familie der Korbbl\u00fctler?", "answerA": "Sonnenblume", "answerB": "Tulpe", "answerC": "Veilchen", "answerD": "Rose", "correctAnswer": "Sonnenblume"}, {"question": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt von Pakistan?", "answerA": "Neu-Delhi", "answerB": "Islamabad", "answerC": "Karatschi", "answerD": "Rangun", "correctAnswer": "Islamabad"}]}, {"questions": [{"question": "Welches japanische Kugelfischgericht ist - unsachgem\u00e4\u00df zubereitet - eine hochgiftige Speise?", "answerA": "Takeshi", "answerB": "Galma", "answerC": "Surimi", "answerD": "Fugu", "correctAnswer": "Fugu"}, {"question": "Was ist die Amtssprache von Angola?", "answerA": "Englisch", "answerB": "Spanisch", "answerC": "Portugiesisch", "answerD": "Franz\u00f6sisch", "correctAnswer": "Portugiesisch"}, {"question": "Wie hie\u00df der erste europ\u00e4ische Verein, bei dem Fu\u00dfball-Star Ronaldo st\u00fcrmte?", "answerA": "FC Barcelona", "answerB": "Standard L\u00fcttich", "answerC": "FC Z\u00fcrich", "answerD": "PSV Eindhoven", "correctAnswer": "PSV Eindhoven"}, {"question": "Was bekommt man wenn man in Norddeutschland Plinsen bestellt?", "answerA": "Bratklopse", "answerB": "Linsenbratlinge", "answerC": "Eierkuchen", "answerD": "Butterkekse", "correctAnswer": "Eierkuchen"}, {"question": "Was ist ein Mezzanin?", "answerA": "Vors\u00e4nger", "answerB": "Zwischengeschoss", "answerC": "Pausenclown", "answerD": "Gebetsrufer", "correctAnswer": "Zwischengeschoss"}, {"question": "Welchen Schmetterling gibt es tats\u00e4chlich?", "answerA": "Punktfalter", "answerB": "Kommafalter", "answerC": "Doppelpunktfalter", "answerD": "Semikolonfalter", "correctAnswer": "Kommafalter"}, {"question": "In welchem Organ wird das Hormon Insulin gebildet?", "answerA": "Nebennierenrinde", "answerB": "Gallenblase", "answerC": "Bauchspeicheldr\u00fcse", "answerD": "Hypophyse", "correctAnswer": "Bauchspeicheldr\u00fcse"}, {"question": "Welcher dieser Farbt\u00f6ne ist ein Rot?", "answerA": "ocker", "answerB": "karmin", "answerC": "umbra", "answerD": "azur", "correctAnswer": "karmin"}, {"question": "Welches Gift k\u00f6nnen Kartoffeln bei zu starker Lichteinwirkung bilden?", "answerA": "Leptinoin", "answerB": "Solanin", "answerC": "Sacchalin", "answerD": "Patatin", "correctAnswer": "Solanin"}, {"question": "Welche Insel geh\u00f6rt nicht zu den Ostfriesischen Inseln?", "answerA": "Norderney", "answerB": "Wangerooge", "answerC": "Juist", "answerD": "Amrum", "correctAnswer": "Amrum"}, {"question": "Woraus werden Kerzen heute meist gefertigt?", "answerA": "Stearin", "answerB": "Cadaverin", "answerC": "Saccharin", "answerD": "Glyzerin", "correctAnswer": "Stearin"}, {"question": "In welcher Stadt tat Richard Wagner seinen letzten Atemzug?", "answerA": "Paris", "answerB": "Bayreuth", "answerC": "Venedig", "answerD": "Augsburg", "correctAnswer": "Venedig"}, {"question": "Was bedeutete das Wort katholisch urspr\u00fcnglich?", "answerA": "allgemein", "answerB": "heilig", "answerC": "geistlich", "answerD": "erl\u00f6send", "correctAnswer": "allgemein"}, {"question": "Wie wird in der griechischen Mythologie der Zustand der Welt bezeichnet, bevor die Erde entstand?", "answerA": "Chaos", "answerB": "Babel", "answerC": "Universum", "answerD": "Nirvana", "correctAnswer": "Chaos"}, {"question": "Was versteht man unter einem Madrigal?", "answerA": "B\u00fcrgermeister", "answerB": "gesungenes Liebesgedicht", "answerC": "Hochschulabschluss", "answerD": "spanisches Schloss", "correctAnswer": "gesungenes Liebesgedicht"}, {"question": "Wie hei\u00dfen die Gef\u00e4\u00dfe, in denen die alten \u00c4gypter die Eingeweide von Verstorbenen beisetzten?", "answerA": "Kanonaden", "answerB": "Kanonissen", "answerC": "Kantaten", "answerD": "Kanopen", "correctAnswer": "Kanopen"}, {"question": "Welcher dieser US-Pr\u00e4sidenten war am l\u00e4ngsten im Amt?", "answerA": "John F. Kennedy", "answerB": "Richard Nixon", "answerC": "George Washington", "answerD": "Franklin D. Roosevelt", "correctAnswer": "Franklin D. Roosevelt"}, {"question": "Welche Internet-Adresse muss man eingeben, um die offizielle Homepage des Wei\u00dfen Hauses zu erreichen?", "answerA": "www.whitehouse.de", "answerB": "www.whitehouse.com", "answerC": "www.whitehouse.uk", "answerD": "www.whitehouse.gov", "correctAnswer": "www.whitehouse.gov"}, {"question": "Wozu dient das Z\u00fcngeln einer Schlange haupts\u00e4chlich?", "answerA": "schwitzen", "answerB": "tasten", "answerC": "riechen", "answerD": "Sauerstoff aufnehmen", "correctAnswer": "riechen"}]}, {"questions": []}, {"questions": [{"question": "Was wurde erstmals am 8. Mai 1954 ausgestrahlt?", "answerA": "Tagesschau", "answerB": "Plusminus", "answerC": "Tatort", "answerD": "Das Wort zum Sonntag", "correctAnswer": "Das Wort zum Sonntag"}, {"question": "Laut Immanuel Kant war die Philosophie der Aufkl\u00e4rung f\u00fcr die Menschen der Ausgang aus ihrer selbstverschuldeten \u2026?", "answerA": "Unm\u00fcndigkeit", "answerB": "Schlaflosigkeit", "answerC": "Transzendalit\u00e4t", "answerD": "\u00dcberbev\u00f6lkerung", "correctAnswer": "Unm\u00fcndigkeit"}, {"question": "Was ist ein Dugong?", "answerA": "Meditationswerkzeug", "answerB": "Seekuh", "answerC": "Tischtennisplatte", "answerD": "Klingel", "correctAnswer": "Seekuh"}, {"question": "Wo und wann wurde der erste Bankautomat aufgestellt?", "answerA": "London, 1967", "answerB": "New York, 1970", "answerC": "Mailand, 1972", "answerD": "Tokyo, 1975", "correctAnswer": "London, 1967"}, {"question": "Wer legte 1954 den Grundstein f\u00fcr den Restaurant Konzern McDonald\u2019s?", "answerA": "Ronald McDonald", "answerB": "Dick van Mac", "answerC": "Ray Kroc", "answerD": "Archie Macmillan", "correctAnswer": "Ray Kroc"}, {"question": "Was war Katharina von Bora, bevor sie den Reformator Martin Luther heiratete?", "answerA": "Pastorin", "answerB": "Krankenschwester", "answerC": "Organistin", "answerD": "Nonne", "correctAnswer": "Nonne"}, {"question": "Wer gewann 1950 die erste Formel-1 Weltmeisterschaft?", "answerA": "Juan Manuel Fangio", "answerB": "Alberto Ascari", "answerC": "Nino Farina", "answerD": "Jack Brabham", "correctAnswer": "Nino Farina"}, {"question": "Wer gr\u00fcndete 1964 in Frankreich das politische engagierte Th\u00e9\u00e2tre du Soleil?", "answerA": "Ariane Mnouchkine", "answerB": "Jean-Baptiste Poquelin", "answerC": "Dario Fo", "answerD": "Eug\u00e8ne Ionesco", "correctAnswer": "Ariane Mnouchkine"}, {"question": "Wie hei\u00dft die W\u00e4hrung von Vietnam?", "answerA": "Ding", "answerB": "Dong", "answerC": "Dang", "answerD": "Dung", "correctAnswer": "Dong"}]}, {"questions": [{"question": "Welcher der Gro\u00dfen Seen Nordamerikas geh\u00f6rt als einziger komplett zum Staatsgebiet der USA?", "answerA": "Huronsee", "answerB": "Michigansee", "answerC": "Ontariosee", "answerD": "Eriesee", "correctAnswer": "Michigansee"}, {"question": "Was bedeutet der vietnamesische Name Ho Chi Minh w\u00f6rtlich \u00fcbersetzt?", "answerA": "der G\u00fctige", "answerB": "der Erleuchtete", "answerC": "der Tiger", "answerD": "der Standhafte", "correctAnswer": "der Erleuchtete"}, {"question": "Wer gr\u00fcndete 1835 Melbourne?", "answerA": "William Superman", "answerB": "John Batman", "answerC": "George Spiderman", "answerD": "Tom Fatman", "correctAnswer": "John Batman"}, {"question": "Wer war der direkte Vorg\u00e4nger Karajans als musikalische Leiter der Berliner Philharmoniker?", "answerA": "Willhelm Furtw\u00e4ngler", "answerB": "Leonard Bernstein", "answerC": "Paul Hindemith", "answerD": "Yehudi Menuhin", "correctAnswer": "Willhelm Furtw\u00e4ngler"}, {"question": "Was bedeutet das griechische Wort \u201csarx\u201c, von dem sich der Begriff Sarkasmus ableitet?", "answerA": "Teufel", "answerB": "Fluch", "answerC": "Messer ", "answerD": "Fleisch", "correctAnswer": "Fleisch"}, {"question": "Wie lautet der althochdeutsche Wortursprung von Mittwoch?", "answerA": "mittawehha", "answerB": "mettiwich", "answerC": "middilwech", "answerD": "muddewach", "correctAnswer": "mittawehha"}, {"question": "Wer war der Begr\u00fcnder der physikalischen Chemie in Deutschland und gewann 1909 den Chemie-Nobelpreis?", "answerA": "Wilhelm Ostwald", "answerB": "Herr \u00c9tienne", "answerC": "Arthur Niekisch", "answerD": "Manfred Eigen", "correctAnswer": "Wilhelm Ostwald"}]}, {"questions": []}]}